依家d 90後正打靶仔，又話識兩文三語，原來連拼音輸入法都唔識......

話說今日幫某公司Interview，

咁一開始就有個Skill test，

之後先會有Interview，

咁間公司就要求考中 / 英文打字 + WORD / EXCEL / POWERPOINT，

為左公平起見，

考中文試既interviewer就會限定左指定輸入法，

開頭都15 16係用九方定用拼音(我淨係識呢兩隻，同埋語音)，

我發現我打拼音係快過九方(成15 WPM)，

所以就決定用左拼音，

點知有一批考生(以90後為主)問可唔可以轉其他輸入法，

佢話佢唔識打拼音，只係識打倉頡速成，

我話規矩就係規矩，無得改！

之後佢地硬著頭皮咁打(當然係Fail哂，最快好似得40WPM)！

香港既兩文三語教育真係失敗！

ching ho ball

好波

你呢篇都打左幾耐下

我用語音

有冇人已經分唔到樓主係假膠定真心膠

真人真事

依家學校都係教拼音

今時今日居然仲有人唔係打拼音

可能係新香港人，連拼音都唔識

而家咩年代呀 仲有人用倉頡同速成輸入法

我讀international school都係教拼音

嘩咩人黎，依家仲邊有人打倉頡速成，個個一係乳音一係手寫一係拼音架啦，倉頡速成老一輩先用，仲話90後

老人痴呆？

Ching講得好

90後原始人
識好多90後都唔識拼音 又唔識打簡化字

仲以為佢地成日番大陸都會識番兩度散手，原來都不外如是！

0 分，15WPM 呢句多咗

樓豬又贏

有咩問題

咩年代呀仲語音
我個腦諗咩部機自動出晒d字啦

恨鐵不成鋼

吉老

CHING HO BALL

用開手寫板

係

Ching sick ball
9方狗

好方便

順便練下書法
成日用輸入法搞到依家好多字唔識寫

我剩係識用筆劃

廢物90後

我一向好支持樓豬，佢一直以來都keep住有貨
唔似出面班友仔成日回帶！

冇野了

扮識外語

仲用語音 緊係用抖音喇

輸入法

利申用緊小蒙恬

有時真係唔係話針對90後 但咁岩條友係90後

自撚

d 90後全部都冇撚用，最好仆街死

拼音都唔識點出黎做野

吉sir日日咁袋錢入90後袋真係 好感動

報左ACO未？

我们一起学猫叫↖(^ω^)↗

報左